--- 
layout: blog
title: Uzayda ABD-Rusya gerilimi!
date: 2021-11-17 05:13:27
thumbnail: https://im.haberturk.com/2021/11/17/ver1637126927/3255808_1200x627.jpg
rating: 4
---

            function renderPageSkinLeft() { if (!window.rightAdsIsPageskin) { cbgAds.RefreshZone(1356); }}
cbgAds.AdsInline(1345);
    
        
            
                                    
                        function collapseMastheadOnDemand(mastHeadZoneID) {
                            var adCnt = "zone_" + mastHeadZoneID + "_mhc";
                            var mElem = document.getElementById(adCnt);
                            if (mElem == null || mElem.style.display == "none") {
                                var mhBlock = document.getElementById("divMhBlock");
                                if (mhBlock) {
                                    mhBlock.style.display = "none";
                                }
                            }
                        }
                    
                    cbgAds.AdsInline(1290);            
        

        
	
        
            
                
                    
                        
                    
                    
                        
                        
                        
                            Gündem                        
                        
                            

                             4 saat önce                            
                        
                        Evinin önünde silahlı saldırıya uğradı, ağır yaralandı
                    
                
            

        
	


    
        
        // var nextNews = true;
        var haberID = 3255808;

    

dataLayer.push({
  'ecommerce': {
    'detail': {
     'actionField': {'list': ''},
      'products': [{
        'name': 'SON DAKİKA: Uzayda soğuk savaş! ABD-Rusya gerilimine NATO\'da dahil oldu',
        'id': '3255808',
        'price': '1',
        'brand': 'HaberDetay',
        'category': 'Dünya',
        'variant': '',
        'list': '',
        'quantity': 1
       }]
    }
  }
});






	
		
							
					

														Haberler
																Dünya
																	SON DAKİKA: Uzayda soğuk savaş! ABD-Rusya gerilimine NATO'da dahil oldu
																				


					
						ABONE OL
						
					
				
						Uzayda ABD-Rusya gerilimi!
			
            
                
                    
                        
                        
                        
                        
                        
                        
                        
						                            
                                
                                    
									                                
                                

                                
                            
						
                    
                

                
					                    17.11.2021 - 08:13 Güncelleme: 17.11.2021 - 10:11
                
            


						Rusya'nın uzayda bulunan bir Rus uydusunun füzeyle başarıyla vurulduğunu belirtilmesinin ardından ABD ve NATO'dan tepki geldi. ABD'nin Moskova yönetimini kınamasına tepki gösteren Rusya, açıklamayı ikiyüzlülük olarak değerlendirdi
		

					
									
				
									
								
		
	





	
		
						
									
						
			    
        
            
        
        
            
                İngilizce öğretmenini değiştirmeniz için 4 sebep
            
        
    
    


    




    (function () {
        window.engageyaServiceCallback = function (dataset) {

            var adCount = 0;
            var newsCount = 0;
            if (!dataset) {
                return;
            }
            if (jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm").length > 1) {
                var cnt = jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm").last();
            }else{
                var cnt = jQuery(".shuffleMansetNewsBlockElm");
            }

            var tilesArray = dataset.recs;
            var listitems = "";

            var index = 0;
            for (var i = 0; i < tilesArray.length && newsCount < 5; i++) {


                var haber_id = 0;
                var dt = tilesArray[i];
                var imgUrl = dt.thumbnail_path;
                var clickUrl = dt.clickUrl;
                var arr = /([\w-]+)-(\d+)/.exec(dt.clickUrl);
                if (arr[2] != "undefined") {
                    haber_id = arr[2];
                }

                var row_type = 'box box-6 type1 mb-20';

                if (i == 2) {
                    row_type = 'box box-12 type1 mb-20';
                } else{
                    row_type = 'box box-6 type1 mb-20';
                }

                imgUrl = imgUrl.replace(/_1\.jpg$/, "_12.jpg");

                var list = '<div class="' + row_type + '">' +
                    '                <a target="_blank" added-attr="617071" href="' + clickUrl
                    + '" title="' + dt.title
                    + '" class="gtm-tracker" data-newsposition="' + i + '" data-newsid="'
                    + haber_id + '" data-newsname="' + dt.title + '" data-newsvariant="box-news-image" data-newslist="kategoriMansetBlokNews-tip2" >' +
                    '                    <figure>' +
                    '                        <span class="img rate-16x9">' +
                    '                            <img src="' + imgUrl + '">' +
                    '                        ' +
                    '                        <figcaption>' +
                    '                            <span class="title">' + dt.title + '' +
                    '                        ' +
                    '                    ' +
                    '                ' +
                    '            ';


                listitems = listitems + list;

                console.log("url - "+clickUrl);
                newsCount++;
                index++;

            }
            cnt.append(listitems);

            head.ready("globaljs", function () {
                HTGlobal.GtmTracker.CollectImpression();
                HTGlobal.GtmTracker.PushImpression();
                // console.log("head impress", allnewsImpressionArrayKey);
            });
        };
    })();

head.ready("jQuery", function() {
var pubid='164473',webid='127410',widid='115743',mtids="195358,90482,195357,195370",cbName="engageyaServiceCallback",articleUrl=document.location.href,client_ip='194.196.235.135';
var rnd=Math.floor(Math.random()*1000000000);
var url="https://recs.engageya.com/rec-api/getrecs.json?cb="+cbName+"&pubid="+pubid+"&webid="+webid+"&wid="+widid+"&url="+articleUrl+"&cs=UTF-8&rndid="+rnd+"&mtids="+mtids+"&client_ip="+client_ip;
jQuery.ajax({url:url,dataType:'jsonp',jsonp:'callback',jsonpCallback:cbName});
});


    if (typeof sidebarNews === 'undefined') {
        var seoNewsArr = [];
        var sidebarNews = [];
        var sidebarVideo = [];
        var haberlerComArr = [];
        var sidebarArticles = [];
        var catNewsArr = [];
        var shareNewsArr = [];
    }

	    seoNewsArr = seoNewsArr.concat([{"title":"F\u0131r\u0131nda kabak tatl\u0131s\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/firinda-kabak-tatlisi-nasil-yapilir-masterchef-18-kasim-kabak-tatlisi-tarifi-ve-yapilisi-3257766","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"3257766"},{"key":"data-newsName","value":"F\u0131r\u0131nda kabak tatl\u0131s\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yemek Yapma"}]},{"title":"Hasanda\u011f\u0131 haritada nerede yer al\u0131yor? ","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/hasandagi-nerede-hasandagi-haritada-nerede-yer-aliyor-hasandagi-volkani-harekete-gecti-3257489","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"3257489"},{"key":"data-newsName","value":"Hasanda\u011f\u0131 haritada nerede yer al\u0131yor?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"VGM burs sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/vakiflar-genel-mudurlugu-burs-sonuclari-2021-2022-vgm-burs-sonuclari-aciklandi-mi-3257483","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"3257483"},{"key":"data-newsName","value":"VGM burs sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]},{"title":"Y\u00fcsra Geyik kimdir?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yusra-geyik-kimdir-kac-yasinda-camdaki-kiz-muzo-nun-sevgilisi-yusra-geyik-hakkinda-merak-edilenler-3257754","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"3257754"},{"key":"data-newsName","value":"Y\u00fcsra Geyik kimdir?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Biyografi"}]},{"title":"Ayva Dolmas\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/ayva-dolmasi-nasil-yapilir-masterchef-ayva-dolmasi-tarifi-ve-malzemeleri-3257726","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"3257726"},{"key":"data-newsName","value":"Ayva Dolmas\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yemek Yapma"}]},{"title":"ATA A\u00d6F s\u0131nav giri\u015f belgesi alma ekran\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/2021-ata-aof-sinav-giris-belgesi-nasil-alinir-ata-aof-ara-sinavlari-ne-zaman-iste-ata-aof-yerleri-3257714","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"3257714"},{"key":"data-newsName","value":"ATA A\u00d6F s\u0131nav giri\u015f belgesi alma ekran\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]},{"title":"Sakarya nerede? \u0130\u015fte haritadaki yeri","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/sakarya-nerede-haritadaki-yeri-neresi-sakarya-da-gezilecek-yerler-neler-yoresel-yemekleri-ne-3257721","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"3257721"},{"key":"data-newsName","value":"Sakarya nerede? \u0130\u015fte haritadaki yeri"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Enflasyon rakamlar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/enflasyon-orani-2021-ne-kadar-2021-kasim-ayi-enflasyon-rakamlari-ne-zaman-aciklanacak-3257677-ekonomi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"3257677"},{"key":"data-newsName","value":"Enflasyon rakamlar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ekonomi\/Merak Edilenler"}]},{"title":"G\u00fcncel Dolar\/TL kuru son durum","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/son-dakika-1-dolar-kac-tl-18-kasim-dolartl-kuru-ne-kadar-oldu-dolar-neden-yukseliyor-3257691-ekonomi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"3257691"},{"key":"data-newsName","value":"G\u00fcncel Dolar\/TL kuru son durum"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ekonomi\/D\u00f6viz"}]},{"title":"EYT'de son durum nedir?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/eyt-son-durum-nedir-eyt-yasasi-ne-zaman-cikacak-eyt-nedir-sartlari-neler-3257697-ekonomi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"3257697"},{"key":"data-newsName","value":"EYT\\'de son durum nedir?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Ekonomi\/Sosyal G\u00fcvenlik\/Emekli"}]},{"title":"\u0130\u015fte Camdaki K\u0131z\u0131'n ger\u00e7ek hikayesi!","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/camdaki-kiz-in-gercek-hikayesi-nedir-camdaki-kiz-in-hayat-hikayesi-ne-iste-camdaki-kiz-in-ozeti-3257589-magazin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"3257589"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u015fte Camdaki K\u0131z\u0131\\'n ger\u00e7ek hikayesi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Magazin\/Televizyon"}]},{"title":"AFAD, Kandilli son depremler listesi","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/son-dakika-deprem-duyurulari-deprem-mi-oldu-nerede-19-kasim-afad-kandilli-rasathanesi-son-depremler-3257965","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"3256953"},{"key":"data-newsName","value":"AFAD, Kandilli son depremler listesi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"\u0130SK\u0130'den a\u00e7\u0131klama: \u0130stanbul'da su kesintisi!","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/iski-acikladi-istanbul-da-4-ilcede-su-kesintisi-19-kasim-2021-istanbul-da-sular-ne-zaman-gelecek-3258005","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"3257070"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130SK\u0130\\'den a\u00e7\u0131klama: \u0130stanbul\\'da su kesintisi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"Nil Burak kimdir, ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda, nereli?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/nil-burak-kimdir-kac-yasinda-nereli-nil-burak-kimle-evleniyor-nil-burak-in-biyografisi-3257095","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"3257095"},{"key":"data-newsName","value":"Nil Burak kimdir, ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda, nereli?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"Biyografi"}]},{"title":"1100 TL yard\u0131m ba\u015fvurusu sorgulama ekran\u0131","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/1100-tl-yardim-basvurusu-icin-tikla-e-devlet-ile-pandemi-sosyal-yardim-parasi-sorgulama-3257104","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"3257104"},{"key":"data-newsName","value":"1100 TL yard\u0131m ba\u015fvurusu sorgulama ekran\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem"}]},{"title":"AUZEF sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klan\u0131r?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/auzef-sonuclari-ne-zaman-aciklanir-auzef-vize-sonuclari-2021-aciklandi-mi-3257121","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"3257121"},{"key":"data-newsName","value":"AUZEF sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klan\u0131r?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]},{"title":"A\u00d6F s\u0131nav yerleri belli oldu mu?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/aof-sinav-yerleri-aciklandi-mi-anadolu-universitesi-aof-sinav-giris-belgesi-nasil-alinir-3257128","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"3257128"},{"key":"data-newsName","value":"A\u00d6F s\u0131nav yerleri belli oldu mu?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"SeoNews"},{"key":"data-newsCategory","value":"G\u00fcndem\/E\u011fitim"}]}]);
	
	    sidebarNews = sidebarNews.concat([{"title":"D\u00fcnya bunu konu\u015fuyor: B\u00fcy\u00fck \u0130stifa","link":"\/dunya-bunu-konusuyor-buyuk-istifa-3257907","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637305559\/3257907_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"3257907"},{"key":"data-newsName","value":"D\u00fcnya bunu konu\u015fuyor: B\u00fcy\u00fck \u0130stifa"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Ay tutulmas\u0131 ne zaman?","link":"\/ay-tutulmasi-ne-zaman-saat-kacta-2021-19-kasim-dolunay-tutulmasi-6-asrin-en-uzunu-3258012","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637306806\/3258012_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"3258012"},{"key":"data-newsName","value":"Ay tutulmas\u0131 ne zaman?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Avusturya eski ba\u015fbakan\u0131n\u0131n dokunulmazl\u0131\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131\n","link":"\/avusturyada-eski-basbakan-kurzun-dokunulmazligi-kaldirildi-3257834","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637271916\/3257834_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"3257834"},{"key":"data-newsName","value":"Avusturya eski ba\u015fbakan\u0131n\u0131n dokunulmazl\u0131\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Tart\u0131\u015fma kurallar\u0131na uymad\u0131: Johnson'\u0131n zor anlar\u0131!","link":"\/tartisma-kurallarina-uymayan-ingiltere-basbakani-johnson-in-zor-anlari-3257894","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637305536\/3257894_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"3257894"},{"key":"data-newsName","value":"Tart\u0131\u015fma kurallar\u0131na uymad\u0131: Johnson\\'\u0131n zor anlar\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Japonya ve \u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanlar\u0131ndan \u00f6nemli g\u00f6r\u00fc\u015fme","link":"\/japonya-ve-cin-disisleri-bakanlari-telefonda-gorustu-3257891","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637295383\/3257891_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"3257891"},{"key":"data-newsName","value":"Japonya ve \u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanlar\u0131ndan \u00f6nemli g\u00f6r\u00fc\u015fme"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Asya-Pasifik"}]},{"title":"TASS haber ajans\u0131 uzayda ofis a\u00e7acak","link":"\/rusya-nin-tass-haber-ajansi-uzayda-ofis-acacak-3257935","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637303299\/3257935_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"3257935"},{"key":"data-newsName","value":"TASS haber ajans\u0131 uzayda ofis a\u00e7acak"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"G\u00f6\u00e7menler Belarus-Polonya s\u0131n\u0131r\u0131ndaki kamp\u0131 bo\u015faltt\u0131","link":"\/son-dakika-gocmenler-belarus-polonya-sinirindaki-kampi-bosaltti-haberler-3257867","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637306555\/3257867_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"3257867"},{"key":"data-newsName","value":"G\u00f6\u00e7menler Belarus-Polonya s\u0131n\u0131r\u0131ndaki kamp\u0131 bo\u015faltt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Avrupa"}]},{"title":"\u0130ngiliz F-35'i Akdeniz'e d\u00fc\u015ft\u00fc: Rusya'ya kar\u015f\u0131 tedbir! ","link":"\/son-dakika-akdeniz-e-dusen-ingiliz-f-35-ini-kurtarma-calisma-suruyor-rusya-ya-karsi-tedbir-alindi-3258041","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637309153\/3258041_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"3258041"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130ngiliz F-35\\'i Akdeniz\\'e d\u00fc\u015ft\u00fc: Rusya\\'ya kar\u015f\u0131 tedbir!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Amazonlar'da ormans\u0131zla\u015fma seviyesi alarm veriyor!","link":"\/amazonlar-da-ormansizlasma-son-15-yilin-en-yuksek-seviyesine-ulasti-son-dakika-haberler-3257897","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637306280\/3257897_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":8},{"key":"data-newsId","value":"3257897"},{"key":"data-newsName","value":"Amazonlar\\'da ormans\u0131zla\u015fma seviyesi alarm veriyor!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Amerika"}]},{"title":"Bulgaristan'\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, D\u0131\u015fi\u015flerine \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131","link":"\/son-dakika-bulgaristan-in-ankara-buyukelcisi-disisleri-bakanligi-na-cagrildi-haberler-3257832","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637273559\/3257832_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":9},{"key":"data-newsId","value":"3257832"},{"key":"data-newsName","value":"Bulgaristan\\'\u0131n Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, D\u0131\u015fi\u015flerine \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Son 6 asr\u0131n en uzun Ay tutulmas\u0131!","link":"\/son-dakika-gokyuzunde-son-6-asrin-en-uzun-ay-tutulmasi-yasanacak-3257974","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/19\/ver1637307310\/3257974_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"3257974"},{"key":"data-newsName","value":"Son 6 asr\u0131n en uzun Ay tutulmas\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u0130srailli \u00e7ift serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131","link":"\/siyasal-ve-askeri-casusluk-sucuyla-tutuklanan-israilli-cift-serbest-birakildi-3256873","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637219514\/3256873_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"3256873"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130srailli \u00e7ift serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc","link":"\/son-dakika-haberi-cumhurbaskani-erdogan-israil-basbakani-ile-gorustu-3257676","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637269418\/3257676_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":12},{"key":"data-newsId","value":"3257676"},{"key":"data-newsName","value":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u0130srailli bakan\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na '\u0130ran ajanl\u0131\u011f\u0131' su\u00e7lamas\u0131","link":"\/son-dakika-israilli-bakanin-calisanina-iran-ajanligi-suclamasi-3257497","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637244279\/3257497_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"3257497"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130srailli bakan\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na \\'\u0130ran ajanl\u0131\u011f\u0131\\' su\u00e7lamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Ortado\u011fu"}]},{"title":"Ermeni askerleri Azerbaycan mevzilerine ate\u015f a\u00e7t\u0131!","link":"\/ermeni-askerleri-sinirdaki-azerbaycan-mevzilerine-ates-acti-3257100","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637226108\/3257100_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":14},{"key":"data-newsId","value":"3257100"},{"key":"data-newsName","value":"Ermeni askerleri Azerbaycan mevzilerine ate\u015f a\u00e7t\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"K\u0131s\u0131tlamalar geldi, a\u015f\u0131 kuyruklar\u0131 olu\u015ftu!","link":"\/avrupa-da-koronavirus-kisitlamalari-geri-geldi-asi-kuyruklari-olustu-3257064","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637224914\/3257064_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"3257064"},{"key":"data-newsName","value":"K\u0131s\u0131tlamalar geldi, a\u015f\u0131 kuyruklar\u0131 olu\u015ftu!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"BM Afganistan \u00d6zel Temsilcisinden kritik Afganistan a\u00e7\u0131klamas\u0131","link":"\/lyons-taliban-deash-nin-afganistan-da-buyumesini-durduramiyor-haberler-3256847","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637195179\/3256847_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":16},{"key":"data-newsId","value":"3256847"},{"key":"data-newsName","value":"BM Afganistan \u00d6zel Temsilcisinden kritik Afganistan a\u00e7\u0131klamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Asya-Pasifik"}]},{"title":"ABD: Putin'in ne yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz","link":"\/austin-ukrayna-sinirindaki-yiginak-konusunda-putin-in-niyetini-bilmediklerini-soyledi-3256824","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637187369\/3256824_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":17},{"key":"data-newsId","value":"3256824"},{"key":"data-newsName","value":"ABD: Putin\\'in ne yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Bel\u00e7ika'da Kovid-19 tedbirleri s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131","link":"\/belcika-vaka-sayilarinin-artmasi-uzerine-kovid-19-tedbirlerini-sikilastirdi-3256884","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637213152\/3256884_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":18},{"key":"data-newsId","value":"3256884"},{"key":"data-newsName","value":"Bel\u00e7ika\\'da Kovid-19 tedbirleri s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Meksika'da gizli bir mezarda 65 cans\u0131z beden bulundu","link":"\/meksika-da-korkunc-olay-gizli-mezarda-65-ceset-bulundu-haberler-3256856","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637199884\/3256856_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":19},{"key":"data-newsId","value":"3256856"},{"key":"data-newsName","value":"Meksika\\'da gizli bir mezarda 65 cans\u0131z beden bulundu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Amerika"}]},{"title":"G7 \u00fclkeleri Belarus'u k\u0131nad\u0131","link":"\/belarus-a-kinama-g7-ulkeleri-sinirlari-boyunca-duzensiz-goc-organize-ettigi-gerekcesiyle-belarus-u-kinadi-3257703","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637257364\/3257703_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"3257703"},{"key":"data-newsName","value":"G7 \u00fclkeleri Belarus\\'u k\u0131nad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Yunanistan Hava Kuvvetlerine ait F-16 d\u00fc\u015ft\u00fc\n","link":"\/yunanistan-hava-kuvvetlerine-ait-f-16-dustu-3257628","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637253021\/3257628_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":21},{"key":"data-newsId","value":"3257628"},{"key":"data-newsName","value":"Yunanistan Hava Kuvvetlerine ait F-16 d\u00fc\u015ft\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Olumsuz hava ko\u015fullar\u0131 Sicilya'da kaos yaratt\u0131!","link":"\/olumsuz-hava-kosullari-sicilya-da-kaos-yaratti-1-kisi-hayatini-kaybetti-3257216","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637231919\/3257216_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":22},{"key":"data-newsId","value":"3257216"},{"key":"data-newsName","value":"Olumsuz hava ko\u015fullar\u0131 Sicilya\\'da kaos yaratt\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Suriye'de s\u0131cak geli\u015fme! YPG\/PKK ile Esad anla\u015famad\u0131!","link":"\/son-dakika-suriye-de-sicak-gelisme-ypgpkk-ile-esad-anlasamadi-haberler-3256876","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637294194\/3256876_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":23},{"key":"data-newsId","value":"3256876"},{"key":"data-newsName","value":"Suriye\\'de s\u0131cak geli\u015fme! YPG\/PKK ile Esad anla\u015famad\u0131!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Ortado\u011fu"}]},{"title":"Kanada'da \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f: OHAL ilan edildi!","link":"\/kanada-da-siddetli-yagis-toprak-kaymasina-neden-oldu-ohal-ilan-edildi-3256924","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637219922\/3256924_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":24},{"key":"data-newsId","value":"3256924"},{"key":"data-newsName","value":"Kanada\\'da \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015f: OHAL ilan edildi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Putin, NATO ile ABD'yi hedef ald\u0131","link":"\/son-dakika-putin-nato-ile-abd-yi-hedef-aldi-haberler-3257740","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637262407\/3257740_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":25},{"key":"data-newsId","value":"3257740"},{"key":"data-newsName","value":"Putin, NATO ile ABD\\'yi hedef ald\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130srail Cumhurba\u015fkan\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc","link":"\/cumhurbaskani-erdogan-israil-cumhurbaskani-herzog-ile-gorustu-3257251","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637235331\/3257251_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":26},{"key":"data-newsId","value":"3257251"},{"key":"data-newsName","value":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130srail Cumhurba\u015fkan\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"AP, T\u00fcrkiye'deki Suriyelilere ek deste\u011fi onaylad\u0131","link":"\/avrupa-parlamentosu-komitesi-turkiye-deki-suriyelilere-150-milyon-avro-destegi-onayladi-haberler-3257366","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637237587\/3257366_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":27},{"key":"data-newsId","value":"3257366"},{"key":"data-newsName","value":"AP, T\u00fcrkiye\\'deki Suriyelilere ek deste\u011fi onaylad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Polonya, Belarus s\u0131n\u0131r\u0131nda 100 g\u00f6\u00e7men g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131","link":"\/polonya-belarus-sinirinda-yaklasik-100-gocmeni-gozaltina-aldigini-duyurdu-3257333","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637235398\/3257333_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":28},{"key":"data-newsId","value":"3257333"},{"key":"data-newsName","value":"Polonya, Belarus s\u0131n\u0131r\u0131nda 100 g\u00f6\u00e7men g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Belarus-Polonya s\u0131n\u0131r\u0131ndaki 431 g\u00f6\u00e7men Irak'a d\u00f6nd\u00fc","link":"\/belarus-polonya-sinirindaki-irakli-gocmenlerden-400-den-fazlasi-erbil-e-vardi-3257801","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637268597\/3257801_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":29},{"key":"data-newsId","value":"3257801"},{"key":"data-newsName","value":"Belarus-Polonya s\u0131n\u0131r\u0131ndaki 431 g\u00f6\u00e7men Irak\\'a d\u00f6nd\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Almanya'dan Belarus'a 'hain strateji' su\u00e7lamas\u0131","link":"\/goc-krizi-almanya-belarus-un-hain-stratejisine-alet-olmayacagiz-3257616","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637251936\/3257616_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":30},{"key":"data-newsId","value":"3257616"},{"key":"data-newsName","value":"Almanya\\'dan Belarus\\'a \\'hain strateji\\' su\u00e7lamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Hollandal\u0131 gazeteci, tepkiler nedeniyle Yunanistan'\u0131 terk edecek","link":"\/hollandali-gazeteci-nefret-soylemi-nedeniyle-yunanistan-dan-ayrilacak-3256860","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637202667\/3256860_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":31},{"key":"data-newsId","value":"3256860"},{"key":"data-newsName","value":"Hollandal\u0131 gazeteci, tepkiler nedeniyle Yunanistan\\'\u0131 terk edecek"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Avrupa"}]},{"title":"D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n merkezi Avrupa","link":"\/hollanda-ve-almanya-da-gunluk-vaka-sayisi-pandemi-basindan-beri-en-yuksek-seviyede-3257583","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637251646\/3257583_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":32},{"key":"data-newsId","value":"3257583"},{"key":"data-newsName","value":"D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc dalgan\u0131n merkezi Avrupa"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u0130nsan Haklar\u0131 \u0130zleme \u00d6rg\u00fct\u00fc'nden Yunanistan'a uyar\u0131","link":"\/insan-haklari-izleme-orgutu-nden-yunanistan-a-medya-ozgurlugu-uyarisi-haberler-3256845","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637194253\/3256845_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":33},{"key":"data-newsId","value":"3256845"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130nsan Haklar\u0131 \u0130zleme \u00d6rg\u00fct\u00fc\\'nden Yunanistan\\'a uyar\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Avrupa"}]},{"title":"Hafter'in m\u00fcttefiki Libya Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na aday","link":"\/libya-da-secime-dogru-libya-temsilciler-meclisi-baskani-salih-baskanlik-secimlerinde-aday-olacagini-acikladi-3256807","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637185163\/3256807_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":34},{"key":"data-newsId","value":"3256807"},{"key":"data-newsName","value":"Hafter\\'in m\u00fcttefiki Libya Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\\'na aday"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u0130ngiltere, d\u00fc\u015fen F-35 i\u00e7in ABD'den yard\u0131m istedi\n","link":"\/ingiltere-akdeniz-e-dusen-f-35-icin-abd-den-yardim-istedi-3257793","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637268047\/3257793_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":35},{"key":"data-newsId","value":"3257793"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130ngiltere, d\u00fc\u015fen F-35 i\u00e7in ABD\\'den yard\u0131m istedi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u0130\u00e7i\u015fleri duyurdu! KADES'e uluslararas\u0131 \u00f6d\u00fcl","link":"\/son-dakika-icisleri-duyurdu-kades-e-uluslararasi-odul-3257700","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/18\/ver1637256939\/3257700_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":36},{"key":"data-newsId","value":"3257700"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130\u00e7i\u015fleri duyurdu! KADES\\'e uluslararas\u0131 \u00f6d\u00fcl"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Avrupa"}]},{"title":"Merkel'den korkutan a\u00e7\u0131klama: Gidi\u015fat dramatik!","link":"\/almanya-basbakani-merkel-den-korkutan-salgin-aciklamasi-gidisat-dramatik-3256187","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637146885\/3256187_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":37},{"key":"data-newsId","value":"3256187"},{"key":"data-newsName","value":"Merkel\\'den korkutan a\u00e7\u0131klama: Gidi\u015fat dramatik!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Belarus-Litvanya s\u0131n\u0131r\u0131nda g\u00f6\u00e7menlere k\u00f6pekle m\u00fcdahale","link":"\/son-dakika-belarus-litvanya-sinirinda-gocmenlere-kopekle-mudahale-3256686","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637171697\/3256686_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":38},{"key":"data-newsId","value":"3256686"},{"key":"data-newsName","value":"Belarus-Litvanya s\u0131n\u0131r\u0131nda g\u00f6\u00e7menlere k\u00f6pekle m\u00fcdahale"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu'ndan Macron'a: S\u00f6z s\u00f6ylemek haddine de\u011fil","link":"\/bakan-cavusoglu-ndan-macron-a-soz-soylemek-haddine-degil-haberler-3256451","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637157602\/3256451_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":39},{"key":"data-newsId","value":"3256451"},{"key":"data-newsName","value":"Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu\\'ndan Macron\\'a: S\u00f6z s\u00f6ylemek haddine de\u011fil"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"ABD, Azerbaycan-Ermenistan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131ndan kayg\u0131l\u0131","link":"\/abd-azerbaycan-ve-ermenistan-arasindaki-catismalardan-kaygili-3255801","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637133105\/3255801_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":40},{"key":"data-newsId","value":"3255801"},{"key":"data-newsName","value":"ABD, Azerbaycan-Ermenistan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131ndan kayg\u0131l\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"T\u00fcrkiye yeniden UNESCO Y\u00fcr\u00fctme Kurulu \u00fcyesi\n","link":"\/turkiye-unesco-yurutme-kurulu-uyeligine-yeniden-secildi-3256733","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637176027\/3256733_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":41},{"key":"data-newsId","value":"3256733"},{"key":"data-newsName","value":"T\u00fcrkiye yeniden UNESCO Y\u00fcr\u00fctme Kurulu \u00fcyesi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Times Meydan\u0131\u2019ndaki y\u0131lba\u015f\u0131 kutlamalar\u0131nda a\u015f\u0131 zorunlulu\u011fu","link":"\/times-meydanindaki-yilbasi-kutlamalarina-asi-yaptiranlar-katilabilecek-haberler-3255755","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637103679\/3255755_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":42},{"key":"data-newsId","value":"3255755"},{"key":"data-newsName","value":"Times Meydan\u0131\u2019ndaki y\u0131lba\u015f\u0131 kutlamalar\u0131nda a\u015f\u0131 zorunlulu\u011fu"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Amerika"}]},{"title":"Taliban'dan ABD'ye g\u00f6\u00e7 uyar\u0131s\u0131","link":"\/taliban-yonetimi-abd-ye-buyuk-goc-uyarisinda-bulundu-3256158","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637144524\/3256158_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":43},{"key":"data-newsId","value":"3256158"},{"key":"data-newsName","value":"Taliban\\'dan ABD\\'ye g\u00f6\u00e7 uyar\u0131s\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"ABD ve Yunanistan'dan Ege\u2019de ortak tatbikat ","link":"\/abd-ve-yunanistan-egede-ortak-tatbikat-duzenledi-3255863","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637133029\/3255863_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":44},{"key":"data-newsId","value":"3255863"},{"key":"data-newsName","value":"ABD ve Yunanistan\\'dan Ege\u2019de ortak tatbikat"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Yunanistan \u0130ngiltere'den 'heykellerini' istiyor","link":"\/micotakis-ingiliz-mevkidasi-johnson-dan-parthenon-heykellerini-istedi-3255709","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637099011\/3255709_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":45},{"key":"data-newsId","value":"3255709"},{"key":"data-newsName","value":"Yunanistan \u0130ngiltere\\'den \\'heykellerini\\' istiyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u00c7in'de koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 yeni \u00f6nlemler!","link":"\/cin-de-yeniden-koronavirus-onlemleri-pekin-e-yurt-ici-ucuslar-asgariye-indirildi-3256038","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637142243\/3256038_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":46},{"key":"data-newsId","value":"3256038"},{"key":"data-newsName","value":"\u00c7in\\'de koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 yeni \u00f6nlemler!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"QAnon \u015eaman\u0131'na 41 ay hapis cezas\u0131","link":"\/kongre-baskini-abd-de-kongre-baskinina-katilan-qanon-samani-41-ay-hapis-cezasina-carptirildi-3256738","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637176796\/3256738_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":47},{"key":"data-newsId","value":"3256738"},{"key":"data-newsName","value":"QAnon \u015eaman\u0131\\'na 41 ay hapis cezas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Pentagon'dan T\u00fcrkiye a\u00e7\u0131klamas\u0131","link":"\/son-dakika-pentagon-abd-turk-ordusunun-modernizasyon-ihtiyaclarini-taniyor-3256774","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637180887\/3256774_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":48},{"key":"data-newsId","value":"3256774"},{"key":"data-newsName","value":"Pentagon\\'dan T\u00fcrkiye a\u00e7\u0131klamas\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u00d6zlem T\u00fcreci ve U\u011fur \u015eahin'e bir \u00f6d\u00fcl daha\n","link":"\/25-alman-gelecek-odulu-kovid-19-asisini-gelistiren-biontech-kurucularina-verildi-3256745","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637178846\/3256745_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":49},{"key":"data-newsId","value":"3256745"},{"key":"data-newsName","value":"\u00d6zlem T\u00fcreci ve U\u011fur \u015eahin\\'e bir \u00f6d\u00fcl daha"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Azerbaycan: 7 asker \u015fehit oldu!","link":"\/azerbaycan-savunma-bakanligi-ermenistan-ile-catismalarda-7-asker-sehit-oldu-3255912","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637135391\/3255912_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":50},{"key":"data-newsId","value":"3255912"},{"key":"data-newsName","value":"Azerbaycan: 7 asker \u015fehit oldu!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Avrupa ve Asya'da ku\u015f gribi pani\u011fi!","link":"\/avrupa-ve-asya-da-kus-gribi-panigi-3255918","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637137014\/3255918_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":51},{"key":"data-newsId","value":"3255918"},{"key":"data-newsName","value":"Avrupa ve Asya\\'da ku\u015f gribi pani\u011fi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"ABD'den \u00c7in'e: Petrol rezervlerini a\u00e7!","link":"\/petrol-rezervleri-abd-nin-cin-den-stratejik-petrol-rezervlerini-kullanima-acmasini-istedigi-iddia-edildi-3256563","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637163953\/3256563_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":52},{"key":"data-newsId","value":"3256563"},{"key":"data-newsName","value":"ABD\\'den \u00c7in\\'e: Petrol rezervlerini a\u00e7!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"KKTC'de vaka say\u0131s\u0131nda rekor","link":"\/kktc-de-gunluk-vaka-sayisinda-3-gun-ust-uste-rekor-kirildi-3256716","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637176765\/3256716_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":53},{"key":"data-newsId","value":"3256716"},{"key":"data-newsName","value":"KKTC\\'de vaka say\u0131s\u0131nda rekor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar","link":"\/son-dakika-cumhurbaskani-erdogan-dan-istanbul-sozlesmesi-aciklamasi-haberler-3256616","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637171540\/3256616_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":54},{"key":"data-newsId","value":"3256616"},{"key":"data-newsName","value":"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\\'dan \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Fransa alarma ge\u00e7ti!","link":"\/fransa-da-koronavirus-alarmi-vaka-sayilari-yuzde-50-artti-3255837","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637133047\/3255837_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":55},{"key":"data-newsId","value":"3255837"},{"key":"data-newsName","value":"Fransa alarma ge\u00e7ti!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNewsWithImage"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u0130ngiliz F-35 jeti Akdeniz'e d\u00fc\u015ft\u00fc","link":"\/son-dakika-ingiliz-f-35-jeti-akdeniz-e-dustu-3256569","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637209104\/3256569_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":56},{"key":"data-newsId","value":"3256569"},{"key":"data-newsName","value":"\u0130ngiliz F-35 jeti Akdeniz\\'e d\u00fc\u015ft\u00fc"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"\u00c7avu\u015fo\u011flu: Ermenistan'\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131d\u0131r","link":"\/son-dakika-disisleri-bakani-cavusoglu-ermenistan-in-yaptigi-teror-saldirisidir-3256306","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637155568\/3256306_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":57},{"key":"data-newsId","value":"3256306"},{"key":"data-newsName","value":"\u00c7avu\u015fo\u011flu: Ermenistan\\'\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131d\u0131r"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Uzayda ABD-Rusya gerilimi!","link":"\/uzayda-abd-rusya-gerilimi-3255808","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637133080\/3255808_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":58},{"key":"data-newsId","value":"3255808"},{"key":"data-newsName","value":"Uzayda ABD-Rusya gerilimi!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya"}]},{"title":"Biden, \u015ei Cinping ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi de\u011ferlendirdi","link":"\/abd-baskani-biden-cin-devlet-baskani-si-ile-yaptigi-gorusmeyi-degerlendirdi-3255736","thumbnail":"https:\/\/im.haberturk.com\/2021\/11\/17\/ver1637101253\/3255736_140x140.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":59},{"key":"data-newsId","value":"3255736"},{"key":"data-newsName","value":"Biden, \u015ei Cinping ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi de\u011ferlendirdi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"CategoryNews1"},{"key":"data-newsCategory","value":"D\u00fcnya\/Amerika"}]}]);
	
	    sidebarVideo = sidebarVideo.concat([{"title":"Meteoroloji a\u00e7\u0131klad\u0131! 15 ilde ya\u011fmur var","link":"\/video\/hava-durumu\/izle\/meteoroloji-acikladi-15-ilde-yagmur-var\/744301","thumbnail":"https:\/\/mo.ciner.com.tr\/video\/2021\/11\/18\/ver1637220189\/1637220105_k.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"744301"},{"key":"data-newsName","value":"Meteoroloji a\u00e7\u0131klad\u0131! 15 ilde ya\u011fmur var"},{"key":"data-newsVariant","value":"video"},{"key":"data-newsList","value":"SelectedVideo"},{"key":"data-newsCategory","value":"Hava Durumu"}]}]);
	
	    haberlerComArr = haberlerComArr.concat([{"title":"\u015eaka de\u011fil ger\u00e7ek! Papua Yeni Gine kinas\u0131, TL'yi 3'e katlad\u0131","link":"https:\/\/www.haberler.com\/papua-yeni-gine-kinasi-bile-tl-yi-3-e-katladi-14539174-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/18\/saka-degil-gercek-papua-yeni-gine-kinasi-bile-tl_14539174_80.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"15338"},{"key":"data-newsName","value":"\u015eaka de\u011fil ger\u00e7ek! Papua Yeni Gine kinas\u0131, TL\\'yi 3\\'e katlad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Madencilerin \"Al\u0131n g\u00f6t\u00fcr\u00fcn bu bir i\u015fe yaramaz\" dedi\u011fi ta\u015f, d\u00fcnyan\u0131n en de\u011ferli ta\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131","link":"https:\/\/www.haberler.com\/madencilerin-alin-goturun-bu-bir-ise-yaramaz-14539194-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/18\/madencilerin-alin-goturun-bu-bir-ise-yaramaz_14539194_89.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":1},{"key":"data-newsId","value":"15337"},{"key":"data-newsName","value":"Madencilerin &quot;Al\u0131n g\u00f6t\u00fcr\u00fcn bu bir i\u015fe yaramaz&quot; dedi\u011fi ta\u015f, d\u00fcnyan\u0131n en de\u011ferli ta\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"F.Bah\u00e7e tarihinde e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmedi! G.Saray ma\u00e7\u0131n\u0131n kadrosunda \"Ger\u00e7ek Fenerli\" yok","link":"https:\/\/www.haberler.com\/fenerbahce-tarihinde-esi-benzeri-gorulmedi-14539124-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/18\/f-bahce-tarihinde-esi-benzeri-gorulmedi-g-saray_14539124_84.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":2},{"key":"data-newsId","value":"15336"},{"key":"data-newsName","value":"F.Bah\u00e7e tarihinde e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmedi! G.Saray ma\u00e7\u0131n\u0131n kadrosunda &quot;Ger\u00e7ek Fenerli&quot; yok"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"CHP'den Merkez'in faiz karar\u0131n\u0131 5 dakika gecikmeyle a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepki: Tam bir skandal","link":"https:\/\/www.haberler.com\/chp-sozcusu-faik-oztrak-merkez-bankasi-nin-faiz-14539187-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/18\/chp-den-merkez-in-faiz-kararini-5-dakika_14539187_54.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":3},{"key":"data-newsId","value":"15334"},{"key":"data-newsName","value":"CHP\\'den Merkez\\'in faiz karar\u0131n\u0131 5 dakika gecikmeyle a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepki: Tam bir skandal"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"Deprem sonras\u0131 talep 3 kat artt\u0131! Sekt\u00f6r temsilcileri de \u015fa\u015fk\u0131n: Telefonlar\u0131m\u0131z kilitlendi","link":"https:\/\/www.haberler.com\/deprem-sonrasinda-telefonlari-hic-susmadi-14538923-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/18\/deprem-sonrasi-talep-3-kat-artti-sektor_14538923_87.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":4},{"key":"data-newsId","value":"15332"},{"key":"data-newsName","value":"Deprem sonras\u0131 talep 3 kat artt\u0131! Sekt\u00f6r temsilcileri de \u015fa\u015fk\u0131n: Telefonlar\u0131m\u0131z kilitlendi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"En k\u00f6t\u00fc 5 transfer listesinde Ozan Kabak da yer buldu! Zirvedeki isim \u015fa\u015f\u0131rtmad\u0131","link":"https:\/\/www.haberler.com\/en-kotu-5-transferi-listesinde-ozan-kabak-a-da-14502731-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/02\/en-kotu-5-transfer-listesinde-ozan-kabak-a-da-yer_14502731_16.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"13691"},{"key":"data-newsName","value":"En k\u00f6t\u00fc 5 transfer listesinde Ozan Kabak da yer buldu! Zirvedeki isim \u015fa\u015f\u0131rtmad\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"\u00dcstge\u00e7it dire\u011fine \u00e7arpan ara\u00e7ta korkun\u00e7 detay! \u00d6len e\u015fiyle dakikalarca ara\u00e7ta mahsur kald\u0131","link":"https:\/\/www.haberler.com\/haberler-son-dakika-gundem-otomobil-ust-gecit-diregine-carpti-surucu-agir-14502225-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/02\/ustgecit-diregine-carpan-aracta-korkunc-detay_14502225_56.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"13688"},{"key":"data-newsName","value":"\u00dcstge\u00e7it dire\u011fine \u00e7arpan ara\u00e7ta korkun\u00e7 detay! \u00d6len e\u015fiyle dakikalarca ara\u00e7ta mahsur kald\u0131"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]},{"title":"A\u015fk onu da de\u011fi\u015ftirdi! Mayosuz sahneye \u00e7\u0131kmayan Hadise, k\u0131yafetiyle dikkat \u00e7ekti","link":"https:\/\/www.haberler.com\/magazin-mehmet-dincerler-ile-ask-yasayan-hadise-sahne-14499030-haberi\/?utm_source=Partner&utm_medium=manset&utm_campaign=Haberturk_300x250_Manset","image":"https:\/\/foto.haberler.com\/manset\/2021\/11\/01\/ask-onu-da-degistirdi-mayosuz-sahneye-cikmayan_14499030_30.jpg","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"13532"},{"key":"data-newsName","value":"A\u015fk onu da de\u011fi\u015ftirdi! Mayosuz sahneye \u00e7\u0131kmayan Hadise, k\u0131yafetiyle dikkat \u00e7ekti"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"HaberlercomBlok"},{"key":"data-newsCategory","value":"Haberlercom"}]}]);
	
        sidebarArticles = sidebarArticles.concat([{"name":"Kemal \u00d6zt\u00fcrk","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/kemal-ozturk-125x125.png?v=1600951261","mail":"kozturk@haberturk.com","title":"Ekonomide sars\u0131nt\u0131...  \u0130nat m\u0131, sorunlara \u00e7\u00f6z\u00fcm olan politika m\u0131?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/kemal-ozturk\/3257812-ekonomide-sarsinti-inat-mi-sorunlara-cozum-olan-politika-mi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":13},{"key":"data-newsId","value":"3257812"},{"key":"data-newsName","value":"Ekonomide sars\u0131nt\u0131...  \u0130nat m\u0131, sorunlara \u00e7\u00f6z\u00fcm olan politika m\u0131?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-19 10:44:47"},{"name":"Serdar Turgut","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/serdar-turgut-2025-125x125.png?v=1551027781","mail":"","title":"Teknoloji ve sanat","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/serdar-turgut-2025\/3257847-teknoloji-ve-sanat","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":11},{"key":"data-newsId","value":"3257847"},{"key":"data-newsName","value":"Teknoloji ve sanat"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-19 10:39:32"},{"name":"Esin \u00d6vet","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/esin-ovet-1064-125x125.png?v=1617797256","mail":"","title":"Bu sefer bo\u015fand\u0131lar m\u0131 dersiniz?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/esin-ovet-1064\/3257848-bu-sefer-bosandilar-mi-dersiniz","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":15},{"key":"data-newsId","value":"3257848"},{"key":"data-newsName","value":"Bu sefer bo\u015fand\u0131lar m\u0131 dersiniz?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-19 10:27:21"},{"name":"Sevilay Y\u0131lman","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/sevilay-yilman-2383-125x125.png?v=1535963051","mail":"sevilayyilman@htgazete.com.tr","title":"Cenab-\u0131 Allah sonumuzu hay\u0131r eylesin! ","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/sevilay-yilman-2383\/3257946-cenab-i-allah-sonumuzu-hayir-eylesin","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":6},{"key":"data-newsId","value":"3257946"},{"key":"data-newsName","value":"Cenab-\u0131 Allah sonumuzu hay\u0131r eylesin!"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-19 09:55:28"},{"name":"Fatih Altayl\u0131","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/fatih-altayli-1001-125x125.png?v=1636190964","mail":"","title":"Bizi k\u0131skanan Japonlar","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/fatih-altayli-1001\/3257947-bizi-kiskanan-japonlar","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":0},{"key":"data-newsId","value":"3257947"},{"key":"data-newsName","value":"Bizi k\u0131skanan Japonlar"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-19 09:34:10"},{"name":"Muharrem Sar\u0131kaya","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/muharrem-sarikaya-125x125.png?v=1478010403","mail":"msarikaya@htgazete.com.tr","title":"Erdo\u011fan faizi neden indiriyor?","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/muharrem-sarikaya\/3257811-erdogan-faizi-neden-indiriyor","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":7},{"key":"data-newsId","value":"3257811"},{"key":"data-newsName","value":"Erdo\u011fan faizi neden indiriyor?"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-19 02:12:28"},{"name":"Abdurrahman Y\u0131ld\u0131r\u0131m","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/abdurrahman-yildirim-1018-125x125.png?v=1539077987","mail":"ayildirim@htgazete.com.tr","title":"Kur art\u0131\u015f\u0131 ekonomiyi zehirliyor","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/abdurrahman-yildirim-1018\/3257375-kur-artisi-ekonomiyi-zehirliyor","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":10},{"key":"data-newsId","value":"3257375"},{"key":"data-newsName","value":"Kur art\u0131\u015f\u0131 ekonomiyi zehirliyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-18 17:22:41"},{"name":"G\u00f6khan \u015een","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/gokhan-sen-125x125.png?v=1538468350","mail":"gsen@bloomberght.com","title":"Merkez Bankas\u0131 indirimlere devam ediyor","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/gokhan-sen\/3257368-merkez-bankasi-indirimlere-devam-ediyor","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":20},{"key":"data-newsId","value":"3257368"},{"key":"data-newsName","value":"Merkez Bankas\u0131 indirimlere devam ediyor"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-18 15:12:57"},{"name":"Oray E\u011fin","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/oray-egin-125x125.png?v=1601559016","mail":"","title":"Ar\u015fiv temizli\u011fi","link":"https:\/\/www.haberturk.com\/yazarlar\/oray-egin\/3257042-arsiv-temizligi","gtm":[{"key":"data-newsPosition","value":5},{"key":"data-newsId","value":"3257042"},{"key":"data-newsName","value":"Ar\u015fiv temizli\u011fi"},{"key":"data-newsVariant","value":"box-news"},{"key":"data-newsList","value":"Yazarlar"},{"key":"data-newsCategory","value":"Yazarlar"}],"degisiklik_zamani":"2021-11-18 11:23:16"},{"name":"Nagehan Al\u00e7\u0131","image":"https:\/\/im.haberturk.com\/yazarlar\/HTGazete\/nagehan-alci-125x125.png?v=1577435978","mail":"nalci@htgazete.com.tr","title":"Cemal S\u00fcreya'n\u0131n g\u00f6z\u00fcnden Sezai Karako\u00e7","link":"https:\/\/www.